% @Difficulté 3
% @Source Syracuse
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Calculer une aire et une hypoténuse avec des racines carrées
{\itshape L'unité de longueur est le centimètre}. \\
Soit deux triangles rectangles dont on connaît les dimensions des côtés de
l'angle droit :
\begin{description}
  \item[Triangle $\mathcal T_1$] $\sqrt5+1$ et $\sqrt5-1$ ;
  \item[Triangle $\mathcal T_2$] $2+\sqrt2$ et $2-\sqrt2$.
\end{description}
Ont-ils la même aire ? la même hypoténuse ?